\documentclass[]{report}
\usepackage{etoolbox}
\makeatletter
\makeatother
\usepackage{polski}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{geometry}
\usepackage{color,soul}
\usepackage{sidecap}
\usepackage{blindtext}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{wrapfig}
\usepackage[shortlabels]{enumitem}



\begin{document}
\newgeometry{tmargin=1.3cm, bmargin=1.3cm, lmargin=2cm, rmargin=2cm}
\title{Blastback \\
	\Large Raport z przebiegu projektu}
\maketitle



\stepcounter{chapter}
\chapter*{Aspekt sieciowy}
\section{Przyjęte założenia}
\section{Symulacja po stronie klienta}
\section{Rodzaje wiadomości}
\section{Serializacja}



\stepcounter{chapter}
\chapter*{Grafika i dźwięk}
\section{Grafika}
	Grafika składa się z modeli które zostały stworzone w programie Blender.
	Modele utworzone w tym programie zostały zaimportowane do projektu.
	Następnie modele zostały odpowiednio podczepione pod scenę, w celu ich renderowania.
	Postacie są ładowane przy dołączeniu do gry, a następnie są przemieszczane po mapie przy pomocy pozycji obiektu w przestrzeni.
	Każda postać przesyła swoją aktualną pozycję do serwera.
	Serwer wysyła wszystkim klientom pozycje graczy, na tej podstawie gracze są rozmieszczeni na mapie.
	Fizyka całego rozwiązania opiera się na fizyce silnika jmonkeyengine3.
	Każdy obiekt posiada informacje o swoim kształcie kolizyjnym, który jest wykorzystywany do detekcji kolizji.
	W przypadku wykrycia kolizji wykonywane są odpowiednie akcje.

\section{Dźwięk}
	Odtwarzanie muzyki w tle realizowane przy pomocy silnika jmonkeyengine3 który odtwarza wybrany utwór w pętli na całej mapie dla każdego klienta indywidualnie.
	BackgroundAudioAppState odpowiada za wywołanie tej funkcjonalności.

	Dźwięk strzału broni wywołujemy przy pomocy eventów, które umożliwiają na odtworzenie odpowiedniego dźwięku dla wybranej broni przy pomocy argumentów przesyłanych razem z eventem.
	Wywołanie następuje w momencie stworzenia pocisku.
	Do wykorzystania dźwięku pozycyjnego dla broni należało wykorzystać pliki dzwiękowe mono z rozszerzeniem wav.
	Do przekonwertowania dźwięku użyliśmy programu Audacity.



\stepcounter{chapter}
\chapter*{Interfejs użytkownika}
\section{NiftyGUI}
\section{Układ elementów na ekranie}
\section{Stylowanie kontrolek}
\section{Stylowanie kontrolek}



\stepcounter{chapter}
\chapter*{Podsumowanie}
\section{Propozycje rozwoju}
\section{Wnioski po pracy z silnikiem}




\end{document}
